
                      Derrumbando la clásica historia de Hollywood del pequeño hombre que gana en grande, este drama de boxeo ganador del triple Oscar está lleno de un genuino y apasionado compromiso, dado que Sylvester Stallone se dio cuenta de que esta era su mejor esperanza de estrellato. La noción, entonces, del éxito que cuelga de un hilo une tanto al personaje del boxeador Rocky Balboa como al propio Stallone. Stallone, de hecho, es muy convincente como un murmullo no-hoper de Filadelfia que aprovecha al máximo sus oportunidades y termina teniendo un problema con el campeón mundial de peso pesado locuaz, Apollo Creed (Carl Weathers, por Muhammad Ali). Sly también escribió el guión y fue recompensado con nominaciones al Oscar por actuar y escribir.
        
            